支那上海旅遊團於柏林勃蘭登堡門前圍攻香港人 並高唱國歌 豎中指

“他們從《1984》走來 ” 上海旅遊團柏林勃蘭登堡門前圍攻港人：高唱國歌 豎中指
By 德國之音 on September 9, 2019

9月8日在德港人的和平集會上，一上海旅遊團包抄集會現場高唱中共國歌，“愛國大媽”高呼“沒有大陸哪有香港”；一位中年男子對現場記者豎中指遭國際遊客制止；9月8日下午，在德國的香港人於柏林地標勃蘭登堡門前舉行聲援香港抗議和平集會，他們在現場鋪展標語，朗讀詩歌及派發製作精美的“FreeHongkong”等標語便簽，吸引各國遊客駐足。

不時有中國旅遊團經過。有人近距離鬼祟偷拍港人面孔，亦有人急閃繞行……。

其中一個上海旅行團在附近逡巡數分鐘後，領頭人帶團聚攏到香港和平集會旁，圍成半圓高唱起中共國歌。

在德國集會需事先向警方報備。這個上海團完全不理附近維持秩序的警察，用集體唱國歌的方式鬧場。有媒體記者上前問他們是否有在中國天安門自由集會的權利時，對方不予理睬向周四散去。

但團內數名“大媽”邊走邊喊“沒有我們大陸哪有香港”、“香港人腦子都瓦特（壞掉）了”……。

一位中年男士阻止一位女性記者拍攝，稱：你經過人家允許了嗎就拍攝。

記者告知：你們進入到公共事件就可以拍攝；

中年男人：哪有公共事件；這個男人野蠻的向女記者豎起中指；

女記者跟拍，對方高喊：我愛中國，香港是中國不可分割的一部分，來，請記錄下來！

一位國際遊客目睹这一幕，上前製止中年男人極不文明的行為。

女記者再向他出示記者證，他反問誰向記者授權的記者證，但邊說邊走另外兩人向遠處逃遁。

多名國際遊客和在場的德國記者親歷這一幕，事實上，這是本媒多次在香港抗議現場捕捉到的中國大陸人慣常姿態。

近期海外聲援香港反送中抗議現場如澳洲、新西蘭、加拿大、德國等地多次發生來 自中國大陸的留學生及愛國僑團暴力鬧場事件。其模式大多為披中共五星旗、唱國歌、豎中指、撕連儂牆海報、罵髒話、及威脅話語等。加拿大還曾出現行納粹軍禮、豪車捆國旗炸街遊行事件。令海外對中國留學生和愛國僑團對本國法制的衝擊提高警戒。

其中澳洲還由教育部會同國家安全部門等成立特別工作組，以應對海外勢力對本國的干預。而觸因為愛國小粉紅發起的頻繁鬧場行動。

有證據顯示其背後有中共駐西方國家使館之手暗中操控。而澳大利亞、新西蘭中領館官員也曾力挺這些“愛國鬧劇”。

有評論人士表示，中國“愛國粉紅”和“愛國僑團”等的鬧場與香港抗議行動相比，無論從審美、智識以及文明程度，都有不小的差距，從這點看，中國大陸絲毫不具備狂妄優越感的基礎，不能想像一個人口基數如此大的群體，還停留在《1984》奧威爾時代。

蠻人走入文明世界係咁上下

聽佢口音就知係北佬
閩粤係百越族人

柒夠未呀痴那人

做乜唔留返喺支那?

佢哋唔知自己柒

支那狗

佢哋會話個人係邊都好 首先都係支那人

唔明點解大家要咁反感
我覺得佢地做得幾好啵
繼續咁柒落去全球反華不是夢

【913 八月十五】 金鐘悼義士

助攻

做得好

比岳飛飲血既匈奴後代
仲夠膽自稱漢人

佢地越痴線
對我地越有利

支那人常態

做多啲
好呀！

唔打埋人
多謝比子彈我哋宣傳Chinazi

感謝佢哋對反送中運動嘅支持，並向共產黨舉起中指

好撚醜既支那賤畜

佢地做得越多，對我地越有利

支持！

唔係點分香港人中國人

邊個再喺連登話外國分唔到香港人唔係中國人嘅係鬼

我喺外國d同事好多都話唔明點解香港唔係一個國家
又passport 又currency 去強國又要permit

最好佢地係勃蘭登堡前行納粹禮

由佢地柒出國際

支持支持

真係柒出國際

屌，我好撚鍾意柏林架
你班大陸痴線佬咪撚去整臭佢

支持支那人去天安門撐驚集會

睇到101會越黎越多人出席

多謝助攻

逐返去拿

中國人要管的

咁愛國做咩出嚟旅遊
強烈建議遣返支那遊客
監禁駐德國支那臥底

支那賤種

而佢地唔知香港就係西柏林

多謝支持

这？

岩呀岩呀 話比全世界知你地幾文明

班支那人真係柒岀國際
次次都做埋啲無文化野比人笑
講到中國咁好 又要去西方國家
仲好意思講愛國 哈哈

永遠搞鳩人地就唱國歌, 柒到爆炸

anti chinazi

如果可以
最好跟進一下
佢地返到中國係表揚丫
定係被評為不文明遊客

有媒體記者上前問他們是否有在中國天安門自由集會的權利時，對方不予理睬向周四散去。

唱國歌但豎中指

好呀好呀 咁就分到香港同大陸啦

好撚肉酸
屌你老母成個中國都好似大型保良局咁
睇好你啲弱智仔啦

再畀多一千年時間支那人都唔會明咩叫：

面就人地畀，架就自己丟

真係好痴線

愈多支那狗全球周圍柒
愈易激發各地唔止在外港人
連埋當地人齊齊十一幫中共"賀壽"

丑陋的中國人：有證據顯示其背後有中共駐西方國家使館之手暗中操控。而澳大利亞、新西蘭中領館官員也曾力挺這些“愛國鬧劇”。

有評論人士表示，中國“愛國粉紅”和“愛國僑團”等的鬧場與香港抗議行動相比，無論從審美、智識以及文明程度，都有不小的差距，從這點看，中國大陸絲毫不具備狂妄優越感的基礎，不能想像一個人口基數如此大的群體，還停留在《1984》奧威爾時代。

做得好！做多啲

佢哋做柒事唔覺得柒，仲要覺得自豪真係得蚛蟈會咁

國際生番，講真世界上嘅人種支那人冇第一都一定有第二 sorry我地香港人同你地支那人誓不兩立

支那人通通都要死！

今年11月9號係柏林圍牆倒塌30週年，唔知去唔去到嗰日，不過有冇咩活動可以Brainstorm下

原來篇文有簡有繁 請見諒

上海人之恥

支那人最叻就係去外國發難
喺支那就鵪撚鶉

又比全世界人睇到你地有幾低劣

我支持佢地去全世界搞事 尤其係美韓同非洲

生番出城

唔好叫中國喇
叫柒國啦

本身外國人都未必會/唔識分中國人同香港人
今次反送中之後一定令會到d外國人分返開中國人同香港人

又柒出國際

痴線大陸人

成班民智未開既生番

照妖鏡 支那狗唔好周圍走啦
留返係個狗籠入面叫咪算

非洲已經侵略緊

德國人香港人，加油！

同上
根本助攻我地

多謝支那人宣揚chinazi

下次集會去柏林圍牆，班支那豬係嗰度搞事更加會令人聯想到邪惡蘇共

真係唔知醜

遊客係上海人

我絕對支持國內外中國人去表達自己愛國立場，凡是遇到不愛中國的人，不論是中國人定外國人都要往死裡打

多謝中國人助攻

比佢哋繼續柒吓就啱嫁啦

真係好柒

支那人永遠都唔會明白點解佢地係全世界都咁神憎鬼厭

不得不佩服中共, 有系統咁洗腦洗腦件件都係咁撚樣
完全無法從行為去區分個體

真係人型垃圾

啱啦 做多啲啦 德國右翼抬頭

早一兩年幾驚，全地球開始唔識分中國人同香港人。好彩呢幾個月搞一搞，又完美展示番比全世界人睇香港人同中國人既分別

唉 文明世界又要君子咁對待佢地

就好似我地望d小學雞咁
然後小學雞自己係充滿滿足感

真係顯得中國人特別唔文明
好撚柒

正呀 又7出國際

漢佢老味

佢地只係滿清餘孽撈鬆人

佢哋洗腦係全方位 就算移民外國都係咁先恐怖

好撚柒呀屌你老母

鎖國未啊

We connect

支那人出左門都同野狗一樣四處柯屎比人屌

呢個真係佢地嘅通病野，去到文明世界，仲係睇返佢地大劣啲微博微信抖音，大劣網！
跟本就係精神奴隸，出去柒咩

可以配合gphone單新聞一齊享受

向德國人文宣啦
比佢地見識下支那人既可怕

肉酸
未見過有一個民族咁自大張狂

柒出國際的支那人
簡直係豬一般的隊友
多謝你地更家突顯到香港人既無奈

經過呢兩個月抗爭, 全世界都知香港同支那既分別

柒撚到 再多幾個月
全世界都認清支那真面目

呢班人渣黑人憎到呢，
係外國，奶盡人地嘅權利同利益， 又唔容入人地嘅社會同價值觀，比人屌佢，就即刻話人歧視佢，扮弱者！
對大劣，民族主義上身，無腦式奶共愛共，但叫佢返大劣比中共管治呢，即時不了！

現代最大蠻族国

又衝出黎柒

human right for china
個支那女仔好似以前d野人咁..叫乜我又聽唔到又跳跳下

垃圾蝗

chinazi

妤多人問我香港雨傘之後係咪獨立左 so9sad

仲好呀,令更多外國人分清中國人同香港人係兩種人種

國外中文民主媒體啲記者就算係ABC, BBC，佢地啲中文好多都係父母/當地中文教師教，所以本身只係識用簡體寫唔出奇

好多都係用簡體中文為主
不幸地居海外華人識簡體較多，識正體既又一定識睇簡體，商業考慮上都會用簡體

你地明白支那点解要鎖國
因為全世界都會排斥佢
所以支那開放嚟都冇人理佢

賤畜去到邊都係賤畜 點扮都唔似個人
而家全世界都知香港同支那係唔一樣

支心妄想

推

周圍辣火頭就啱
全球排華不是夢

高唱國歌+豎中指

#Chinazi

不過佢地柒到咁我懷疑希特拉都會想同佢地割蓆

佢地唔係停留係1984既時代
佢地係停留係5000年前既生番時代
雖然身處現代社會
但係依舊崇尚皇帝
期待一個聖人黎打救佢地

#Chinazi

符合國情
飛機Delay圍住登機處齊唱國歌抗議
對旅行社行程安排不滿又圍住唱國歌抗議
去到歐洲國家係公眾地方又大合唱國歌，破壞他國社區安寧
對抗異見人士又圍住人唱國歌

有咩事第一時間唱國歌，我以前去大陸旅行時次次講到依一點，大陸人都唔識得回擊，隔中有人會答，大陸文化文明需要更多時間去進步。

蠻夷之邦

仲有
真正既上海人係唔會鍾意中國共產黨
當年中共殺左好多上海人
個班住係上海而冇上海戶籍既巴子請收皮

親，一萬億債券還了嗎

要connect 德國

識德文同住德國既手足

要靠你地

又衝出黎柒 講黎講去都得一句
一個中國 香港是中國一部分

有冇德國手足 識德文既晚絲

可以繼續煲大件事

班支那人助攻夠未？

支持中國人柒出國際

支那人真係到邊都會獻醜

有咩國家好似佢地咁撚好笑成班忽忽出城咁

醜陋的中国人

可惜呀
部分歐洲國家為了吸食更多新鴉片（中國經濟），放縱小惡魔在自身國土遊走。
反而對有相同價值觀的香港人，只停留在口內的聲明⋯

多謝助攻
比全世界睇咩叫chinazi
愛國都要靠逼 你到底有幾失敗

靚助攻，留名全球排中國

由d小粉紅繼續柒
佢地越柒 習習越冇面

sad but true

做多啲啦，最叻係你地喇，7頭支那人

gehen sie zurück auf China!

#Chinazi

缺一不可！

dllm依d咁既賤種到底幾時絕種

佢地都係親身示範Chinazi

應該歡迎佢地繼續助攻，等全世界睇清楚。

Nice

岩嫁啦等全世界既人都識分香港人同中國人，高質同劣質既分別

多謝支那人不斷出醜

笑左 保良局

柒多啲，柒多啲，柒多啲啦

感謝支拿人親身示範咩係不文明
呢D助攻非但唔好阻止, 仲要0回應由佢地柒落去俾外國人睇

遣返留學生
停簽visa

Chinazi

你睇下Costco就知超越香港既上海都係咁

繼續助攻
以前講 Hong Kong in not chi China 無人理
今次就睇清楚哂

柒出全世界
最佳曲線宣傳

已經紀錄在案

成陣大陸除

Chinazi

上海人其實係好賤格
有次喺山頂纜車站見到上海大媽打尖
一個人擋住後面所有人 比自己屋企人上先
我屌佢 佢完全當聽唔到 O曬咀
下次見到上海人咁樣我會打柒佢

利申：閩越人

點解佢地唔覺得自己做緊既野好柒

好波，多謝支持